其實CS同IT grad有無好大分別？

我指就業上

就黎要簡stream 唔知簡CS好定IT好
本身個人都幾鐘意coding
但我見有coding既course都係elective黎
就咁睇core subject CS同IT既分別就係DAA

其實出到黎做野 會唔會話developer就正係請CS grad咁？
或者升職就要有CS底之類既condition?
定其實純粹睇你practical skills？social skills?
有無巴打有呢方面既經驗
Thanks

唔好講香港no it 屋企唔憂米 純粹想向自己有興趣既方向發展

升職同咩類型degree冇關。

No it得黎又人工高過乞食科4-50% 唔洗講咩憂唔憂米為興趣

咁入職呢？
唔該哂巴打

都冇關，有d直頭唔係讀it/cs都做到programmer,
更何況你係讀it

純粹覺得次次講親呢d野就有人提no it好煩
想大家focus 返係我條問題到姐
No offense

咁其實DAA對1個pro programmer黎講係咪重要既knowledge?
因為我呢加自己上網自修到Time complexity覺得好似太analysis aspect
同我想像中既programmer好似唔同

定其實現實世界既programmers係諗一條algorithms 出黎既時候真係要咁樣分析左先？

唔好揀coding果科
大學教D coding你出來用唔著
而且好古老,你唔係數底/logic底會悶親

如果你份人鍾意social揀information system,
business information果類
考試易讀+唔洗哂時間背coding
出來做吹水佬, 起圍可能差過班曲佬好多
但日後仕途一定好過曲佬

Daa係咩黎，data structure & algorithm?
Algorithm 係大部份香港公司都唔重要。

份人係鐘意social 傾向世界仔
但無ba底 怕EIS太難上手
本身好細個又開始接觸coding
對coding有”feel” d

Btw thanks巴打

Design & Analysis of Algorithms
Data structure 係compulsory 科科都要讀

唔重要,100%出來用唔著
揀D易讀易grad就得

CS 接近學術研究型多啲
但如果你有料有心向真正嘅矽谷發展
Algorithm 係好重要

如果但求喺香港搵飯食
或你自知資質麻麻
IT 可能幫到你易少少搵第一份工
之後自己睇路執生

BA唔洗底, social就得
識下SQL, vb, m$ office
日常夾下tech team, 做下uat test
同客phone call, 開下會

因為班coding佬真係講野唔知佢Up撚野
又冇business sense得個蠻牛咁做

上面d巴打應該唔係讀cs係度9up
根本你乜撚野grad都無分別 只要係related既degree 就搵到工 無話咩major 會影響就業

其實唔使好related. 當年讀完三年computer science, 第一份工做programmer, 同期入職嘅有係讀physics，有讀Maths, 個上司讀EE.

讀咩根本冇關係

抄件product 知自已抄緊咩野就入到啲junior post

讀IT識人算啦~識班未來Admin好過識班未來Code狗

睇到都笑左，仲喺度叫人揀business information 呢d完全唔關事既
水人都唔係咁啦
建議樓主自己上d搵工網睇睇人地要咩graduate咪仲好，信錯人真係死得

第一次聽ba 高人工 但人人條路際遇唔同 但普遍無tech 好難高人工

CS, tech 底重要太多

無tech底無野好吹的，你好勁既話一係就dual degree CS + BBA

利申：在職幾年

你講呀?
頭1,2年BA可能廢少少
之後前途BA >>>曲狗

唔好幫曲狗打飛機
心你識百樣tech不斷學新tech 下場好似腦魔咁

講真其實做野講際遇 都唔可以完全抹殺寫code 而且現真寫code 20-60k 完全唔難達到
睇黎巴兄受過重傷